<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Javier Rodríguez</title><link>https://javier-rodriguez.com/</link><description>Recent content on Javier Rodríguez</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://javier-rodriguez.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>RabbitMQ</title><link>https://javier-rodriguez.com/post/2020-10-01-rabbitmq/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/post/2020-10-01-rabbitmq/</guid><description>Este paquete lo desarrolle para un proyecto de un cliente que requería realizar diversas tareas asíncronas , pero también aquellas que requería respuesta por parte del consumidor de la cola, para ello explotamos la propiedad RPC que dispone RabbitMQ. La lógica es sencilla el cliente realiza una petición y se adjunta a la cabecera una propiedad denominada correlation_id, el cliente espera a recibir de vuelta el mensaje con el correlation_id enviado también adjuntado a la cabecera del mensaje.</description></item><item><title>Blog reloaded</title><link>https://javier-rodriguez.com/post/2021-12-09-blog-reloaded/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/post/2021-12-09-blog-reloaded/</guid><description>Hola a todos, Después de mucho tiempo sin escribir nada me apetecía volver a las andadas y escribir de nuevo en el blog, la realidad es que durante estos últimos meses he tenido mucho trabajo entre cambio de empresa, cuestiones familiares, etc. me ha tenido apartado y centrado en otros proyectos. Lo últimos 3 años han sido de mucho trabajo y de aprendizaje como CTO tanto en Geekshubs como en Widitrade, lo que me ha llevado a querer volver a la base y regresar de nuevo como programador, necesito volver a picar, y creo que el blog es un buen medio para seguir avanzando y aprendiendo así como dejar parte de este proceso de aprendizaje para que otros puedan si quieren nutrirse de él.</description></item><item><title>Php es Molón?</title><link>https://javier-rodriguez.com/post/2020-12-09-php-es-molon/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/post/2020-12-09-php-es-molon/</guid><description>Aquí va otro post de opinión, pero desde la perspectiva de la experiencia ya que he trabajado durante los últimos proyectos en PHP, en algunos casos con Laravel y en otros con Symfony. Tampoco quiero centrarme tanto en los frameworks sino más bién en el lenguaje y el ecosistema que lo envuelve que es bastante interesante.
Un poco de historia. Php ya es un lenguaje que lleva varias décadas entre nosotros, la primera vez que apareció fue en el año 1995.</description></item><item><title>Clipper</title><link>https://javier-rodriguez.com/post/2020-09-01-clipper/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/post/2020-09-01-clipper/</guid><description>Corría un verano de los 90 cuando en un videoclub de mi pueblo Catarroja empezó a disponer de un sistema de alquiler de cd&amp;rsquo;s de música, aquello me pareció todo una revolución dado que hasta ahora sólo tenían películas en VHS Y BETA, posteriormente empezaron también con el alquiler de videojuegos. Pues bien cuando fui ha pagar el alquiler tenía un ordenador sobre el mostrador y no la caja con las tarjetas de asociados a las que estaba acostumbrado.</description></item><item><title>Emuladores</title><link>https://javier-rodriguez.com/post/2020-08-15-emuladores/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/post/2020-08-15-emuladores/</guid><description>Hace tiempo que quería meterme en el mundo de los emuladores y la verdad es que siempre me han llamado bastante la atención. Por la complejidad técnica que conlleva tanto conocer el sistema que quieres emular, como por el desarrollo en sí.
Además ya que tengo cierta edad, siempre me cae alguna lagrimita al ver una fotografía del CPC 464 de Amstrad. Con el que empecé mis pinitos con 12 años y me inició en el mundo de la programación ya que con este equipo le acompañaba un libro de Basic.</description></item><item><title>Monitorizando nuestro servidores con Grafana, Influx Telegraph</title><link>https://javier-rodriguez.com/post/2020-08-01-monitorizando-con-grafana-influx-telegraph/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/post/2020-08-01-monitorizando-con-grafana-influx-telegraph/</guid><description>Bueno vamos a acceder ahora al servidor cliente para poder enviarle métricas de nuestro servidor para ello vamos a utiliza telegraph Configuramos nginx comprobamos si los módulos para geo y status de nginx estan activados. Añadimos el ćodigo suficiente para poder comprobar el status de nginx, para ello nos dirigimos a la carpeta
$&amp;gt; /etc/ningx/status Creamos un archivo denominado status.conf
server { listen 127.0.0.1:9090; location /nginx_status { stub_status on; access_log off; allow 127.</description></item><item><title>Monitorizando nuestro servidores con Grafana, Influx Telegraph</title><link>https://javier-rodriguez.com/post/2020-07-01-monitorizando-con-grafana-influx-telegraph/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/post/2020-07-01-monitorizando-con-grafana-influx-telegraph/</guid><description>Bueno muchas veces tenemos que monitorizar diveras apps, y para no estar pasando de un pantalla a otra nos interesa tenerlo centralizado en un único punto.
En la máquina Bastión
1º Creamos un directiorio dentro de:
$&amp;gt;\opt\monitoring En el crearemos el siguiente script para docker-compose
version: &amp;#34;2&amp;#34; services: grafana: image: grafana/grafana container_name: grafana restart: always ports: - 3000:3000 networks: - monitoring volumes: - grafana-volume:/var/lib/grafana influxdb: image: influxdb container_name: influxdb restart: always ports: - 8086:8086 networks: - monitoring volumes: - influxdb-volume:/var/lib/influxdbnetworks: monitoring:volumes: grafana-volume: external: true influxdb-volume: external: true El cual nos crea dos contenedores uno con grafana y otro con influxdb.</description></item><item><title>Que es DevOps?</title><link>https://javier-rodriguez.com/post/2020-06-01-devops/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/post/2020-06-01-devops/</guid><description>¿Qué es un DevOps? Primero nos vamos a centrar a una definición, veamos lo que dice la Wikipedia
&amp;ldquo;DevOps es un acrónimo inglés de development (desarrollo) y operations (operaciones), que se refiere a una metodología de desarrollo de software que se centra en la comunicación, colaboración e integración entre desarrolladores de software y los profesionales de sistemas en las tecnologías de la información (IT)&amp;rdquo;.*DevOps es una respuesta a la interdependencia del desarrollo de software y las operaciones IT.</description></item><item><title/><link>https://javier-rodriguez.com/top/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/top/about/</guid><description>Sobre mí Hola soy Javier Rodriguez aunque todos me llaman Xavi, tengo 43 años y este es mi blog, donde puedo hablar sobre los temas que me apetecen, soy padre de familia de 2 preciosas hijas y vivo en Burjassot (Valencia) Llevo envuelto en el mundo de la informática desde los 14 años haciendo mis primeros pinitos con un Amstrad CPC 464 +, aunque mis derroteros me han llevado a otras líneas profesionales nunca he dejado de frikear y continuar aprendiendo tanto en el desarrollo de software como en distintas tecnologías.</description></item><item><title>Posts Archive</title><link>https://javier-rodriguez.com/top/archive/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://javier-rodriguez.com/top/archive/</guid><description/></item></channel></rss>